17歲(絕望) 你問我答

剛剛喊完一場，未平復心情
歡迎負評

dude, 開解與寬恕

點解呀

求開解

無乜未來可言

你係未來戰士？

樓主happy birthday

我係terminator

問號

咁你可以番未來

少年，你太天真。

真正絕望仲未來啊

點求？有無誠意？你想我地點做？
醒少少

00後 垃撚圾

真係又多蝗又廢

驚唔驚自爆？

唔驚 無野可以輸

今年dse?

生命滿希望

係呀 唔考了

睇開啲啦 發掘唔同興趣
識多啲人 好快就搵到人生目標

咩事 呢個世界有奇蹟

甚麼叫絕望 抬起眼望望

例如呢

17歲嗌絕望

咪撚柒啦一時三刻小小野就救哂命咁
有咩咁大不了又唔講

男人老狗咁嬌情lm

17歲好意思講絕望
最大壓力咪公開試 或家人對你考唔考到大學嘅期望 再唔係咪溝唔溝到女呀 朋友圈子呀之類
到你做野 工作壓力大 你絕望 人工唔高 你絕望 上車條路好遠 你絕望 無左生活 你絕望 兩老開始年華老去要倚靠你 你絕望 談婚論嫁組織家庭 你又絕望

17歲講咩絕望 好好珍惜青蔥歲月 盡情玩啦 除非你話屋企依家就靠你養啦

00後最撚鐘意睇蝗

我都無話我係男人

17歲女仔除左比人搞大左個肚/兩老是但去左一個之外
有咩咁絕望

sorry起完底先知原來有精神病
我收番

我自己都無老母 同阿嫲住
老豆衰賭衰毒.中學個陣窮撚到無開飯都未絕望
正垃圾

點解宜家00後咁多都有精神病

我97年出世，只係同00後差幾年姐，我都唔係好明。

其實個社會真係出左好大問題
只係一直都被偽繁榮掩飾

樓主有精神病? 我地會聽你講架

精神病真係好難講
有時d野負面一齊黎+個人諗野負面就好易

視乎輕微定嚴重,至唔至於去到要睇醫生姐

利申中同試過有輕微抑鬱

比咗錢，hea考下都好啦

公開試都係其中一個壓力
要講應該由頭講起，同屋企人關係本身唔好同埋屋企本身都有好大問題(兩老唔肯解決)，又攞刀又嘈交。

study leave之前幾個月唔想返學，覺得人生沒有意義了，然後一個月返得幾日學，mock又唔考，乜都唔想做，又唔想返屋企。

過多一排不停嘗試自殺同傷害自己，早幾個星期last day左之後就覺得，無乜野好值得繼續生存落去，男友帶左我去醫院幾次，住左一陣院，響醫院情緒又無咁低落，仲好積極溫書，出左院頭一個星期都好好地，有搵朋友玩。

早幾日打算繼續溫書考下年DSE，一做數就好頭痛好似弱智，個topic 由f.4做到f.6，但係每次做都唔記得曬，好似無學過咁，明明應該識，一諗到呢到就好頭痛無精神，瞓又瞓唔到，每日朝早11點先瞓...

男友話讀得咁辛苦不如唔好讀，我又唔甘心亦覺得自己可以做得更好，但係就係做唔到。我唔想返工唔想見人，好怕同要認識陌生人

乜都做唔到，好廢，仲要拖累男朋友

巴打係明白事理的

係哩度其實遇過唔少似你哩類公開試壓力大嘅人
不過除左自己主動肯改變之外,係無其他辨法幫到你。

唔關事嘅，都市病

情緒病真係好難靠外人去幫自己...
尤其係如果本身個人諗野悲觀...

唯有講句絲打你加油啦
唔好講話咩生存既意義係咩呢D咁複雜既野

淨係諗我要好好咁生存落去就夠,更何況你有男朋友係身邊

諗野不妨正面D

呢個真
好多人其實或多或少都有少少

只係自己唔覺/唔知原來係咁既一回事

有嘗試過改變，拉得太緊就會發癲
我諗都係放棄啦，唔好嘥錢嘥心機

多謝你

活著就有希望 加油呀巴打

17歲重有好多時間嘅，唔洗俾自己噉大壓力自己，想入大學大把機會。

改變唔係一時三刻改到,你比D乜野拉得太緊先? 因為自己唔甘心唔考DSE?
但DSE係你宜家哩個時期先覺得重要姐,中學實比D人洗曬腦覺得DSE衰就乞食。
覺得時間唔夠咪repeat,唔洗覺得會遲左。有d人30歲先去讀hd/大學/轉行 亦有d人中六畢業就出去做野。同埋你仲有男朋友。你已經有好多野。

無事嫁
好似傷風感冒一樣
病完會好 俾啲時間身體休息
相信會好翻

成績出黎未必係你諗咁

當你係25歲 30歲 望番轉頭
其實DSE只係你人生一步
到時身邊既人可能黎自唔同既起點
但你地得到既都一樣
利申 第一屆

早d瞓啦 加油 盡力無悔

我凈係想快啲好翻

嗚呀12點瞓著3點起身

真係考唔到唔好迫自己
我第一年因爲情緒病都冇考到
休息返半年先考返

加油共勉之
利申 有情緒問題嘅dse retaker

住邊

你個陣抖左幾耐

個陣咩感受 可唔可以講多少少

大西北

半年多

有咩做

上網9up 互舔下傷口咁

今年考唔到咪下年ready好先考，你先17歲，大把frd廢左幾年廿歲先yc讀起HD駁大學，讀唔到中大政政咪讀其他，讀唔到又唔洗死，反而你宜家就咁快想死？ 咁大個女唔好成日要其他人擔心你好冇，你都仲有男朋友撐住你

唔係人人父母都明白事理㗎叔叔
Ready好先考即係嘥佢哋錢嘥佢哋時間 邊會肯呀
我連人都唔想見 更何況返工

共勉之

我都住過院
所以係囉
有咩事都好唔好亂做傻事

巴定絲 咁夜都唔瞓

巴
上左床訓唔到
開返電腦算

巴打之前點解住院呀
介唔介意問下你幾大

我20
之前因爲有自殺傾向比社工老師的左入醫院住

依家仲有無

無啦
我都睇開左好多
但真係失去左好多野換返黎

考左oral未

考了

究竟要點算

仲以為你做左逃兵

點都好 我講咩你都唔會入耳 當局者迷
書可以唔溫 DSE可以唔考 工可以唔返
但千萬唔好做傻事去
尤其係想獲取別人關心個陣

逃兵冇咩問題的
冇野重要過健康
今年唔考咪下年再考

樓豬屋企唔會比佢出年考

俾啲時間自己
就算衰咗咪又係原地踏步 無損失

準備做 準考證都唔知擺左去邊

屋企人都咁諗就好了

我今年retake 一樣做數做到癲，日溫夜溫連情緒同身體機能都差咗

點都考左先，死咪死，之後諗辦法搬出黎自己住

唔係讀書料考完咪算囉
唔好俾中文嗰啲文章
影響咗你

開心笑下啦 加油

好呀 考完都無用 最後都係拎綜援

17歲就絕望，死全家條女比帽你戴然後破產訓天橋底？

點解絲打你又要返工 又要考DSE
同埋屋企又會好似畀咁大壓力你 唔諒解你嘅？
咁辛苦。。。但你都一直撐住

完全明白做數發癲嘅感覺

無返工呀 只不過唔讀書屋企人就會叫我返工
唔諒解係因為佢哋都唔再將生活重心放響屋企

中文真心好淆

咦 咁屋企人以前同而家對你有啲咩分別呢？

樂觀啲諗
無必要因爲公開試而比自己太大壓力

18 dse 同路人
大家加油

17歲會經歷過乜會絕望 男朋友俾另外條仔搶走？

縮返你老母閪啦！柒頭

絲打唔洗咁嬲喎，一定有啲老屎忽心態嘅人覺得你17歲、千禧後無我哋80/90後咁叻，覺得自己吃盡苦頭，年紀大有優越感，睇唔起人哋叫春 咁嘅性格嘅人就算我哋上網唔屌，現實生活都大把人唔like啦
要明嘅總會明
Btw 好鍾意你啲wallpaper

之前幸福好多 即使唔係成日整整齊齊食飯
大時大節老豆老母都唔會走去同啲二奶三奶過
依家就算我入左院，都係就出院先黎睇我
個落差好大

屌你老母

加油呀
你經歷既學業家庭問題我都經歷過
過去左睇番就係豐富你人生既一部分
只要唔放棄你會慢慢發現人生旅途既美好
可能我講得人生太好，
但苦難同沿途風景往往係一齊出現既
加油呀

走啦屌 jm9

係度，有冇料？

謝謝你喔 長腿叔叔

叫條友覺得17歲無乜野好絕望忍唔住屌 sor唔係想搞串個場

屌我認錯人 sor

And 唔好理班老seafood
往往d人上左岸就唔理仲係苦海掙扎既人
希望你日後見到d10幾歲唔知想點，終日不知所以然既人可以比句加油佢地
想當日我都好希望有人可以係我喊緊既時候比張紙巾我

果個DSE係冇咩用，最終讀上去見工都唔會show比人睇
得hd或degree程度或以上先會
但個dse會決定到你到底要花幾多時間上到去大學
直上既人唔敢講係最醒，但花既時間係最短
所以制做到好後生就有master
兜圈都可以成功但年齡上比人慢左dd
盡量讀，應該加大力度溫，因為黎緊既野只會越來越辛苦

以前屋企可以畀到好多溫暖你
但係而家就好似失去咗呢個咁重要精神支柱
而且聽你講好似都發生啲事喎？係老豆出面有第三者而令到家庭關係破裂？
同埋你都入咗院，冇咩事嘛？

挨落去啦 過多幾年你望翻轉頭就唔覺係咩

agger
個個承受到壓力嘅程度都不同
怎可以己度人

唔考dse絕對冇問題 你之後都會大把出路